{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009703",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구미 죽장리 오층석탑"
    },
    "text": "亀尾竹蔵里五重石塔\\n\n慶尚北道亀尾市善山邑竹蔵2ギル90(竹蔵里)\\n\n1968年12月19日、竹蔵寺跡にあるこの石塔が国宝に指定されました。この石塔は高さ10mで、全塔型の5重塔です。基壇は18枚の長台石で作られ、その上に上下の二重基壇に5層の塔身が建てられています。下部の甲石は高い怪任2段の上に上層基壇面石が配置されていましたが、現在は破損しています。初層の塔身には南面に仏像を納める空っぽの監室があり、ここには門碑があった痕跡も残っています。屋蓋石の受け皿は6段あり、7段の階段式落水面が構成されており、その落水溝は陰刻されています。 2階から5階までの各層の屋蓋石は段数が異なり、落水面は2階から5階まで6段で構成されています。相輪部は現在は露盤だけが残っています。この石塔は、地台石から路盤まで多くの部材（数百枚の石）で構成されており、統一新羅の典型的な二重基壇の形をしていますが、宇宙と炭柱の表現はなされていません。層端にある落水面は、この石塔全体でよく見られる技法です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この亀尾竹蔵里五重石塔は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この亀尾竹蔵里五重石塔は1968年12月19日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔の高さはいくつですか？",
            "answer": "この石塔の高さは10メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇は何枚の石で作られていますか？",
            "answer": "この石塔の基壇は18枚の長台石で作られています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の甲石はどのような配置になっていますか？",
            "answer": "この石塔の甲石は高い怪任2段の上に上層基壇面石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の初層の塔身には何がありますか？",
            "answer": "この石塔の初層の塔身には南面に仏像を納める空っぽの監室があります。"
        },
        {
            "question": "この石塔の屋蓋石は何段ありますか？",
            "answer": "この石塔の屋蓋石は6段あります。"
        },
        {
            "question": "この石塔の相輪部に何が残っていますか？",
            "answer": "この石塔の相輪部では現在は露盤だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどの時代の建築様式を持っていますか？",
            "answer": "この石塔は統一新羅の典型的な二重基壇の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の落水面はどのように構成されていますか？",
            "answer": "この石塔の落水面は2階から5階まで6段で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の技法にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この石塔の層端にある落水面は、この石塔全体でよく見られる技法です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 325,
        "QA": 356
    }
}